# 運用ガイドライン
---
## はじめに
### 本ガイドラインについて  
---
本ガイドラインは【インフォメーション】の作成から【本番公開】までの一連の流れに沿った作業を表します。 
!!! note 
    * 補足内容は[補足事項](hotel_information/supplement.md）をご参照ください。  
    * 前提としてMacを使用した際の手順を示しますので、Windowsの場合はコマンドなど一部、記載内容が異なる可能性があります。  

### 本ガイドラインで用いる表記
---
|表記|内容|
|:---:|:---|
|【名称】|本ガイドラインで使用する用語の名称を表します。|
|「名称」|運用で使用するアプリケーションやツールの名称を表します。|
|『名称』|本ガイドライン以外の参照資料の名称を表します。|

### 用語解説
---
|用語|内容|
|:---|:---|
|本番環境|お客様の環境であり、本番公開用サーバー|
|検証環境|お客様と同じ環境を再現した検証用の環境であり、基本は社内の検証用サーバー|
|ローカル環境|実際にインフォメーションを作成する環境であり、基本は自分のPC|
|作成用テンプレート|ホテルインフォメーションを作成する際の雛形を表します。|
|開発者|インフォメーションを作成する人を表します。|
|レビューアー|作成したインフォメーションの内容を確認する人を表します。|
|社内窓口|お客様と直接連絡を取り合う窓口担当の人を表します。例）営業|
|インフォメーション|ホテルや旅館の館内情報や周辺情報、交通情報等を客室テレビや宿泊者様のスマートフォンで表示する内容を表します。|

### 運用の流れ
---
1. 【開発者】は【社内窓口】から頂いた【インフォメーション】案件に関する内容を確認します。
1. 【開発者】は案件内容をもとに【ローカル環境】で【インフォメーション】を作成します。
1. 【開発者】は【検証環境】で【インフォメーション】の表示を確認します。   
※【レビューアー】がいる場合、その方にも作成した内容を確認して頂く。  
1. 【開発者】は作成した【インフォメーション】を【社内窓口】へ共有します。
1. 【社内窓口】は【お客様】へ【インフォメーション】内容の確認依頼をします。
1. 【社内窓口】から【本番公開】の依頼が来たタイミングで【本番公開】を行います。
1. 【開発者】は【本番公開】後、【社内窓口】へ完了の連絡をします。  
※お客様から公開内容に関して了承を頂いた段階で本案件の作業が完了します。

## 事前準備
### 推奨ツールのインストールと設定
---
ブラウザのウィンドウリサイズ用のツールのインストールと設定  
※GoogleChromeの拡張ツールとなる為、あらかじめGoogleChromeのインストールを行ってください。

1. GoogleChromeに以下、拡張機能 [WindowResizer](https://chrome.google.com/webstore/detail/window-resizer/kkelicaakdanhinjdeammmilcgefonfh?hl=ja)をインストールする　
2. 「Window Resizer」を有効化する
3. 固定サイズ（viewportを960×540）を設定する　※縦960、横540で「viewport」を固定する。「window」ではないので注意  

## インフォメーションの作成
### テンプレートの準備
---
1. [作成用テンプレート]をもとにインフォメーション一式を[ローカル環境]に用意する
1. [作成用テンプレート]のトップページのhtmlファイル（例：page1.html）を開き、ページ内容やページ遷移に問題がないか確認する
1. テンプレート保管用のフォルダにある[作成用テンプレート]を[ローカル環境]の公開用ディレクトリに複製する　※[作成用テンプレート]が存在しない場合、既存のインフォメーションを参考に[作成用テンプレート]を作成する
※作成後はテンプレート保管用のフォルダに格納する

### テンプレートの修正
---
1. お客様の要望に合わせてインフォメーション一式を修正する　※お客様からの要望がない場合はこちらである程度のイメージを作ってしまい、お客様に提案する
1. ソースコードを追加、修正、削除する際の修正前、削除前のソースコードは[コメントアウト]し、削除しない
1. ソースコードの追加、修正、削除に関する[コメント]を記述する
1. 修正対応後は[ローカル環境]のブラウザでインフォメーションの表示確認（参照：スクリーンショット画像の撮り方）を行う　※MW側から提案、またはコンテンツ内容（画像、文言）を用意するケースでは、以下の方針でインフォメーションを作成する

1. ホテルインフォの内容を「誰が」、「どのタイミングで」、「何を」見るか、見たいかを考えて各ページを構成していく
1. 施設紹介などでは、利用したくなるような案内や良い点、特別な点など、方針を決める　※作成の方向性を固める作業
1. トップページ（例えば、ホテルについてページ）には、ホテルのこだわりやお勧めなどをピックアップして記載する
1. 「近隣のお店紹介」や「〇〇ツアー」などのページには、ネットなどで施設周辺のお店、観光施設を調査した上で仮の画像と文言をテンプレートに当てはめていく ※近隣のお店の場合などでは、ホテル側のこだわりや要望があると思うので、全ての画像、テキストを埋める必要はない

## テレビ表示検証
### 検証環境へアップロード
---
1. 修正したインフォメーション一式を[検証環境]にアップロードする
    1. [検証環境]で表示確認を行うため、インフォメーション一式のフォルダ構成を変更する　※他言語対応の場合は「jp」の他に「en」、「ko」、「ch」があります。
   
   ```
   変換前（ローカル環境の任意パス） 
   |-jp
     |-asset
       |-css
       |-img
       |-js
       |-sou
     |-info
       |-sou
       |-各HTMLファイル
   ```  
   <!-- 変換後 -->
   /home/site/design/hotel/
     |-jp
       |-css
       |-img
       |-js
       |-sou
       |-各HTMLファイル

    1. アップロード前にバックアップの為、[検証環境]に接続する
    ```
    接続方法：ssh [アカウント]@[各拠点にあるサーバーのIPアドレス]
    例）ssh root@192.168.123.101
    ```

    1. 既存のインフォメーション一式のフォルダ名を以下に変更する
    ```
    命名規則：[既存のフォルダ名].bak[バックアップ時の日付]
    例）変更前：「jp」、変更後：「jp.bak20210101」
    ```

    1. [ローカル環境]のインフォメーション一式を[検証環境]にアップロードする
    ```
    アップロード方法：scp -r [インフォメーション一式のパス] [ユーザー名]@[検証環境のIPアドレス]:/home/site/design/hotel/
    例）scp -r jp xxx@192.XXX.XXX.XXX:/home/site/design/hotel/
    ```

1. [検証環境]でアップロードしたインフォメーションの表示内容を確認する
    1. インフォメーションを表示するテレビを起動し、リモコンボタンの「アクトビラ」を押す

    !!! note
        * 意図した表示にならない場合は、以下の可能性があります
        * 再度、「アクトビラ」ボタンを押して画面リロードする
        * テレビの電源を「OFF」にして、再度「ON」にする
        * そもそもネットワークに繋がっていない  
        * インフォメーションのフォルダ構成が間違っている
        * どこかのソースコードが悪さをしている ※テレビ機種ごとに影響が異なる

    1. [検証環境]のインフォメーションの表示内容をテレビ画面上で確認する
       ・初期表示のフォーカス位置、フォーカスとカーソルの動きを確認
       ・各ページごとの表示内容を確認  

1. [検証環境]のインフォメーション画面のスクリーンショットを[ローカル環境]に保存する
→スクショの用途は？修正ページのみが対象？
1. 修正したインフォメーション一式を[ローカル環境]から[本番環境]へアップロードする
※本番環境で検証は行わない

## 作成内容のレビュー
### 表示内容
---
1. スクリーンショット画像の撮り方を参考にレビュー用の画像を作成する ※容量を抑える為、jpg画像で作成、あるいは最終的にjpg変換すること
1. レビュー担当者へ画像を共有し、デザインレビューを依頼する

### ソースコード
---
1. 表示内容が問題なければ、続いてソースコードを共有し、コードレビューを依頼する

## 本番公開
### 本番環境へアップロード  
---
* （保留）[具体的なフローを記載] ※お客様環境のサーバー情報（ssh接続、アップロード対応に利用）

### 営業へ連絡→お客様へ確認依頼
---
* （保留）[具体的なフローを記載]